\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Физический хоккей, 1.08.2018}{9 класс}

\begin{center}
  \large{Номера задач и ответы к ним (Лукашик, 17-е издание)}
\end{center}

* задача с рисунком
\begin{center}
  \begin{tabular}[ht]{||c||c|c||c|c||c|c||}
    \hline
    1 & 999 & $\downarrow$ на 290~кДж & 1309 & длинный, в 100~раз & 670 & 25~Н \\
    2 & 1004 & 420~Дж/(кг$\cdot^\circ$C) & 1311 & 320~Ом & 675 & 48~Дж \\
    3 & 1007 & 500~кДж & 1325 & 0{,}5~мм$^2$ & 679 & 7200~кДж \\
    4 & 1016 & 1960~кДж & 1338* & $\uparrow$ & 681 & 624~кДж; 324~кДж \\ 
    5 & 1019 & 21{,}7~МДж & 1346 & 24~Ом & 689 & 4900~Дж \\
    6 & 1023в & 1{,}5~л & 1347* & 27~В; 24~В; 3~В & 690 & 70{,}6~кДж \\
    7 & 1030 & 880~Дж/(кг$\cdot^\circ$C) & 1356* & 0{,}2~А; 4{,}6~В & 706 & 160~Вт \\
    8 & 1031 & $\uparrow$ на 1~$^\circ$C & 1360* & 0{,}8~А; 8~В & 752 & 10~см от силы 18~Н \\
    9 & 1032 & 30~кДж; 300~Вт & 1379 & 2{,}5~Ом & 753 & 1000~раз \\
    10 & 1054 & $\uparrow$ на 5~$^\circ$C & 1385* & 1{,}5~А & 754 & 160~кН \\
    11 & 1077 & 162~раза & 1386 & 0{,}22~А; 0{,}45~А; 0{,}67~А & 755 & 2{,}3~кН; 92~Н \\
    12 & 1087 & 930~кДж & 1406 & вторая в 1{,}4~раза & 756 & 80~Н \\
    13 & 1095 & 2{,}8~кг & 1413 & 0{,}25~А & 769 & 480~Н; 780~Н \\
    14 & 1113* & А; Б; Б & 1422 & 484~Ом & 772* & 5~Н \\
    15 & 1143 & 30\% & 1425 & вторая в 4~раза & 795 & 75\% \\
    16 & - &  & - & & 801 & 80\% \\
    17 & - &  & - & & 815 & 9~раз \\
    18 & - &  & - & & 835 & 64~м \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}


Комментарий от Юры: мне не нравятся задачи 670 и 690. Они сформулированы так, как будто машина / вагонетка движутся волоком, а <<двигатель>>~--- это лошадь, тянущая их за верёвочку. 
\bigskip

В 670: если говорить о силе трения колёс о дорогу~--- то её работа положительна и равна работе двигателя минус потери на трение в осях. Если сделать уточнение, что речь идёт о трении колёс об асфальт и что трением в осях можно пренебречь~--- получится нормально. Постоянство скорости при этом не нужно. С оговоркой же про постоянство скорости явно подразумевается, что сила трения мешает движению автомобиля и сумма работ равна нулю: $A_\text{тр} + A_{F_\text{тяги}} = 0$, и это какая-то фигня.
\bigskip

В 690 проблема та же. И там, кстати, дан коэффициент трения, который применим только к движению волоком. Если вагонетка по рельсам всё-таки катается (пусть её и тянет какой-то внешний двигатель), то трение~--- это трение качения, у которого коэффициент не безразмерен.

\newpage

\Large

\begin{center}
  \large{Справочные данные}
\end{center}

\begin{itemize}
\item Плотность
\begin{itemize}
\item $\rho_{\mbox{вода}} = 1$~г/см$^3$
\item $\rho_{\mbox{гранит}} = 2{,}6$~г/см$^3$
\end{itemize}
\item Удельная теплоёмкость
\begin{itemize}
\item $c_{\mbox{вода}} = 4200$~Дж/(кг$\cdot^\circ$C)
\item $c_{\mbox{лёд}} = 2100$~Дж/(кг$\cdot^\circ$C)
\item $c_{\mbox{сталь}} = 500$~Дж/(кг$\cdot^\circ$C)
\item $c_{\mbox{железо}} = 460$~Дж/(кг$\cdot^\circ$C)
\item $c_{\mbox{алюминий}} = 920$~Дж/(кг$\cdot^\circ$C)
\end{itemize}
\item Удельная теплота сгорания
\begin{itemize}
\item $q_{\mbox{керосин}} = 46$~МДж/кг
\end{itemize}
\item Удельная теплота плавления
\begin{itemize}
\item $\lambda_{\mbox{вода}} = 340$~кДж/кг
\end{itemize}
\end{itemize}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:

